■未実装機能
・facebookによるログイン（アプリが無効なIDですとなります）
deviseによる実装の仕方はたくさん参考サイトがあったのですが、なしでの導入方法の参考サイトが少なく期限に迫ったため断念しました。

・モーダル機能
最後に導入しようとしましたが理解が及ばず、また時間的にも期限だったため断念しました。

■自分が苦労した点
・ログイン機能としてdeviseを導入しようとしたが、railsチュートリアルをなぞり、先にユーザーモデルやセッションを作ってしまい、途中から導入しようとしエラーなどが出てしまい分からなくなったため結局導入できなかったこと。

・色々なサイトを参考に機能を導入していきましたが、まだまだ根本的な理解が及んでいない部分が多くとりあえず導入したようになってしまったこと。

・そもそもrailsチュートリアルを理解できていない部分が多くあったため、次に何をやるべきが分からず、結局、railsチュートリアルを見ながら実装することしかできなかったこと。

・bootstrap4を導入しましたが、bootstrap4の付属のクラスに頼ってしまい、CSSがぐちゃぐちゃになってしまい無理やり見た目だけを調整することになってしまい、HTML、CSSの難しさを感じました。

■学んだ点
・基礎的な部分の理解がまだまだ足りないことを実感しました。今まで、railsチュートリアルの動画を見たり、railsの本を読んだりとインプットばかりだったので、アウトプットしなければ身につかないことを学びました。

・一つ一つ導入していきましたが、始める段階でしっかりを全体を考えて、ストーリーを作っていくことが大切であることを学びました。

・railsチュートリアルでは出なかったエラーも出ましたが、冷静にエラー内容を読むことで自己解決できるのもあったので、エラー文をしっかりと読み解くことが大切と学びました。

■自慢したい・相談したい点
・rspecを使ったテストをおこなったこと（ただ、後半あたりは理解力不足により書けていません）。

・相談したい点なのですが、完全な初心者なので、javascriptやSQLの知識がまったくないのですが、本課題と並行して何かするとすればどういったものを勉強していけばよろしいでしょうか。